Prottokoll sel 16mal Tetsembril 1871.
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelien 
Jaan Epmann 
Jaan Raudmets
Kirjutaja H. Saarmo
39.
Kohto ette astus Tedre karjamoisa Rentnik R. Tikmann ja kaebas omma tenia Joseb Ensel ja temma naese  Anno peale, et nemmad on mõllemad ühte kokko 5 naela linno temma järrelt warrastand; ja pealegi on Josep ilma lubbata tenistussest lahti lönud ja temma jurest ärra läinud (ja et need linad on käes).
 Josep Enseli naine Anno astus ette ja ütles et temma on need 5 naela linno üksi päine ilma omma mehhe teadmatta warrastanud sepärrast, et temma on tahtnud ommale Paidest seepi osta. 
Sepärrast, et  R. Tikmann ommad linnad on jubba kätte sanud, sai mõistetud, et  Josepi Enseli naine Anno peab 75 koppik trahwi walla laekasse maksma.
Se mõistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul ni hästi kaebaja R. Tikmann kui ka temma wastane  Anno Ensel.
Ja se moistmine on ka täidetud.
 Ado Kandelien XXX
Jaan Raudmez  XXX
Jaan Epmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo/allkiri/
